%!TEX root =  tfg.tex
\chapter{Costes}

\begin{quotation}[Prime Minister of Great Britain]{Benjamin Disraeli} (1804--1881)
There can be economy only where there is efficiency.
\end{quotation}

\begin{abstract}
En el desarrollo de costes plantearemos la situación hipotética del desarrollo de Fashionlint en el marco profesional. Asumiendo como entidad empresarial la dupla de los autores.
\end{abstract}

\section{Resumen de costes del proyecto}

\begin{table*}[h!]
	\centering
	\begin{coolTable}{ll}{2}
{Resumen del proyecto}
	\textbf{Recursos humanos}&9352 \euro\\
	\textbf{Financieros}&0 \euro\\
	\textbf{Gestoría}&750 \euro\\
	\textbf{Amortización}&83.81 \euro\\
	\textbf{Desplazamiento}&94.8 \euro\\
	\midrule
	\textbf{TOTAL}&10280.61 \euro\\
	\end{coolTable}
	\caption{Tabla resumen de costes}
\end{table*}

\section{Costes directos}

\subsection{Recursos humanos}
El equipo consta de dos programadores-analistas cuya nómina asciende a 18.000€ brutos por año laboral, esta medida ha sido extraída de las ofertas presentes en la zona. Tras aplicar el cálculo de IRPF y los costes sociales a cargo de la empresa, cada trabajador acabaría costando 23.382 \euro. Dado que el proyecto comprende 5 meses de trabajo.
\[Total:23.382*2/5=9352\]
\subsection{Financieros}
No aplican ya que no se financiará el proyecto con préstamos a entidades bancarias.
\[Total: 0\]
\subsection{Gestoría}
Costes derivados de la subcontratación externa de una empresa encargada de unificar los servicios laborales y jurídicos. Tras consultar tarifas reales (\textit{Capitalia Asesores} en este caso concreto), el coste asciende 150€ mensuales por dos trabajadores.
\[Total:150*5=750\]

\section{Costes indirectos}

\subsection{Amortización del hardware}

Considerando la vida útil de un PC, el tiempo en trabajo para horas de amortización
asciende a 5760 (3 años de trabajo estándar productivo). Para el presente proyecto se estiman 300 horas de trabajo. Siguiendo la siguiente fórmula: 
\[(WorkHours/5760) * SystemCost\]
\begin{table*}[h!]
	\centering
	\begin{coolTable}{ll}{2}
{Xiaomi Mi Notebook Pro 15 inch}
	\textbf{Procesador}&Intel Core i7-8565U \\
	\textbf{Memoria RAM}&16 GB \\
	\textbf{GPU}&NVIDIA MX150 \\
	\textbf{Almacenamiento}&512GB SSD \\
	\textbf{Periféricos}& Ratón, monitor \\
	\textbf{TOTAL}&1050 \euro\\
	\end{coolTable}
	\caption{PC de José Andrés Pérez Domínguez}
\end{table*}

\begin{table*}[h!]
	\centering
	\begin{coolTable}{ll}{2}
	{Ordenador montado por componentes}
	\textbf{Procesador}&AMD Ryzen 5 2600 \\
	\textbf{Memoria RAM}&16 GB DDR4 \\
	\textbf{GPU}&NVIDIA GTX 1060 \\
	\textbf{Almacenamiento}&256 GB SSD \\
	\textbf{Periféricos}& Teclado, ratón, monitor \\
	\textbf{TOTAL}&560 \euro\\
	\end{coolTable}
	\caption{PC de Javier de Motta Cabello}
\end{table*}

\[5.2->(300/5760)*1050 = 54.65 \]
\[5.3->(300/5760)*560 = 29.16 \]
\[Total: 29.16 + 54.65 = 83.81\]


\subsection{Desplazamiento}
El desplazamiento de los miembros del equipo hasta las inmediaciones del centro de reunión (Avda Reina Mercedes) toma en
cuenta una par de movilizaciones semanales por miembro durante el curso 2019/2020 (tres meses desde el comienzo del proyecto). Se calcula una media de 1.50€ por viaje en transporte público. Restando un 10\% extra en
desplazamiento de vehículo privado que aplicamos al total:
\[ (2 miembros * 3 meses * 4 semanas * 2 desplazamientos) * 1.5 = 72 \]
\[ 72 - 72*0.10 = 64.8\]

El coste eventual de combustible, impuestos y desgaste de vehículo privado asciende
a 30€.
\[64.8 + 30 = 94.8 \]